硬件撚 討論硬件知識、砌機list、解答問題集中帖(38)

新人求List需知

為方面眾爸打可以好好幫助你
請你也需好好合作
不但可以盡快回復你的問題
更可以令條List更適合你所需

1. 電腦主要用途
純打機，定還需要直播和拍片等功能

2. 目標
砌機為左玩咩GAME，玩咩類型(Steam有過千萬隻GAME，講清楚想邊一隻)

3. 個人需求
過求性價比?晝質效能(高，中，低，全開)?想未來幾年不用再更新電腦?超頻能力?

4. 筆直
如果你筆直上限好寬鬆一定要講明

5. 現在或將會便用MON的類型(1080P?2K?4K?144HZ?)
你既MON其實會限制硬件效能，哪怕再勁既電腦，但用不適合MON的話....

6. 自己都學習一些
講真，有一班爸打們好撚憎伸手黨，只需做多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只是Ctrl C和Ctrl V咁簡單，大家都會開心既事點解唔做呢
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 : )

7. 有信仰請出聲
廢事巴打們出完條LIST呢樣唔要嗰樣又唔要，當然你可能會浪費了一個更好的選擇

巴打好快

過左啦~但過左好似都換得?

咁岩見到咪開埋

唔係只係預今日嘛

今日過到60fps

一年兩年真係唔知

與其等優化，我不如信d實在d的數據

到真係一街遊戲都支援多核時，到時再換u 換板囉

可能到時個個玩雙芒
內顯有價值呢

你有錢就咁講啫，何況一般人都唔會投資咁多錢落電腦到

或者一個芒同時用內顯+顯示卡

未來FF

一年至兩年可能全面support多核
等乜嘢優化，家下60fps唔夠用咩
還掂可以邊玩邊等，做咩唔等

唉，不過人有各志，是旦你

睇埋佢個萬五POST 仲以為兩個人黎

追完上個post，黎新post再求下list先
用途係單機game，舊game，ps2模擬器之類
同埋就上網，重度youtube

參考完一輪，目前初歩打算：
ryzen r5 1600
gigabyte ab350m gaming
Galax ddr4 2x8gb 3200mhz
牛antec neoceo2 550w
display因為家人有員工價，考慮緊1060 6gb或1070mini (冇正常ver 1070)
Case諗緊 FD R5 定咩好，我想要靜啲就夠，不過r5好似幾大下…

anyway 求名位俾少少意見

同埋想知你話換返intel之後爽好多

係純粹數字上多咗十幾二十fps覺得爽

定係實際上玩落真係順咗？

J 數字咋

未有時間打機

點解咁講？

X62幾時有行

等下囉我J左好耐了

想問下咁多位 如會用 handbrake , itune 轉檔 會打機, 係咪用R7 1700好過I7 7700?

猶豫緊(未用過AMD CPU)

返緊工有糧買玩具既人同返緊學有限金錢既人有唔同睇法係好正常
仲有更多唔同類型既人會有唔同選擇

唔洗成日推人受自己一套呀

唔係要逼佢，係想了解下咁做有咩實際得益

砌機好玩之處

有砌貴無砌錯

心靈的安穩

同意，我係一個毒X大叔，冇家庭負擔，亦都冇人會理我洗幾多錢係電腦。但係我自己唔想大洗，會追求性價比（未必最高但係唔會追逐benchmark）。其實我兩年前已經plan緊砌新機，目標只係1080p 60Hz打機 + 做嘢（Excel／java program)，拖拖下搞到悠二開舖先砌 1700 + RX580

原來無限budget 等個post啲人以為15k係炆一炆
原來你想追求fps 你一講已經個個都會推intel

無知一問 脫節左幾年
點解而家個個list都推AMD CPU
無閒budget唔係應該推i7 79xx咩

P.S.舊機係AM2+底版（應該有8年），中間upgrade過U同display card一次。

早D講無限budget 仲可以砌好D 8代跑分勁過依家粒U 會唔會再換

優點
I7-7700k:
1.現實性能較快（係1080p 60fps環境下較明顯）
2.二手市場易放 如當年4790k仲賣緊2000
3.有內顯 壞機唔怕唔知係咪顯卡壞
4.冬天有取暖效果（夏天有製冷效果）
5.講比朋友用i7 威威

Ryzen7:
1.性價比高（忽略內顯價值的話）
2.賭緊未來game有多核發展（應該有8成機會）
3.多工好似快d(我沒研究）
4. 講比朋友知用別樹一幟既cpu 人地會羨慕你有眼光
5. 唔超配個b350版 省底板錢

Final build:

I7-7740 X
ASUS X299 MARK 2
CORSAIR VENGEANCE C14 2400
INNO 3D GTX 1080 HERCULEZ TWIN X2 8GB
ADATA SU800 SATA 3 SSD
TOSHIBA 3TB 7200PRM HDD
ANTEC EA650G PRO 650W
SHARKOON VG4-W
Cool master master air pro4

有無咩致命弱點？

我真係無限budget就唔會買200蚊cheap case 啦

駛得起都唔係盡駛嘛

想知i7用高頻ram 效能增長大唔大
如果大嘅話就要換galax hof 3200

我啱先砌咗部30k嘅機都係用intel
依家打機要推盡144hz 根本就冇可能用amd
過一兩年我都可能再換嘢啦

你砌完又問有咩致命弱點
你部機打機已經好勁

打大段野 原諒我

到時睇吓個期我仲玩唔玩電腦

又睇吓我本身粒u打機效果點囉

我打witcher 3要開埋動態毛毛先安樂，你就知我病態

有咩致命我可以去改善嘛

b350其實都可以超頻

分享吓spec好喎

1080 唔係 ti
RAM 有 d 慢

結論：砌過部

講笑

點verify?

我研究咗好耐

ram speed 對打機 fps唔會好大impact

應該話係唔洗好似煙條咁要超要配z270 版

咪引我先得架

ram我識換，但我覺得分別唔大

1080ti... 我研究過換display要拆電拆螺絲

我怕又整壞要上嚟求救

1080p 其實用1080已經係overkill

換4k電視先諗換display card了

唔係2k/4k 唔好哂錢上ti呀

其實我都唔想提 Ti, 因為我都想換，但我手渣兩張 1080 輸到入肉

1080P 你滿唔滿足先？ 唔上 2K/4K 其實變相加張左你硬件既可用 cycle

買條512GB/1TB M2 Nvme SSD，將成個windows同啲program同games塞哂入去

人人合心水而砌咪好玩既
砌機好處就係呢到
唔洗跟廠統一配置

你想邊part 勁咪俾邊part多d錢
想慳都無所謂架
文書機都可以20k啦

悠二個砌機網係咩？

之前有post 不過冇人理

CPU: Intel 7700k
CPU fan: Noctua DH15
MB: Asus Z270E
Ram: Corsair vengeance 3200hz 16Gx2
Video card: Asus 1080Ti 11GB
SSD: Samsung 960 EVO M.2 250GB
SSD: Samsung 850 EVO 1TB
PSU: Corsair RM650x
Case: Fractal Design Define C
Monitor: Asus PG279Q

其實係家埋個Mon先貴啫

唔識裝m2喎

有無插ram咁易？

因為我買咗七八隻game

已經打爆咗個SSD

叫個巴打可以揀7700/1600都引到戰

其實係超無謂

會樣野都各有各有

手賤，食鬼曬 d 字

等我以為你插幾張1080TI玩SLI

我見我塊新板支援三張display SLI

不過其實近年SLI 都唔係大熱

加多一張100%價錢，但加得3，4成效能

其實係咪得Intel板先support SLI?
我塊b350淨係support CF

如果係行雙mon或以上SLI先會考慮啦

X370/X399支持SLI

X370 support SLi

SLi 係買黎睇，效能其實真係冇咩增長，有 d game 直頭冇增長或者負增長

聽過SLI個效能係>1.5倍
咁CF呢？

有咩正games推介？

唔要槍games

係
好睇唔好玩

個mon 打機好正
不過我打fps 多
Dual mon 用緊pg278q都唔錯

聽講BF4 CF會負增長

1TB SSD
SSD都貴過我張display
行唔行到Raid 0

SSD 冇對齊4K 影響大唔大
同埋如果想對齊, 跟GOOGLE啲教學有冇大問題?
一定要格式化隻SSD?

Corsair RAM係信仰?
點解唔用G SKILL

G.Skill個條得3000MHz
定係唔係指個條？

用咗corsair好多年都冇問題
你都可以話係信仰嘅

我都想行dual mon 不過將枱冇位

其實 Gigabyte GeForce® GTX 1060 G1 GAMING 6GB GDDR5 同 ASUS GeForce® DUAL GTX 1060 OC Edition 3GB GDDR5 有咩分別 我見兩張都係悠二 六千蚊打機組合(一個細箱一個大箱) 張Display會有3GB分別

冇研究過raid

CF有1.8倍
但如果你買兩張vega玩CF又係火牛 (信仰) 問題
利申：陳年6850玩CF 玩dx11同1060 3g差唔多，但用電好甘

買6GB
3GB玩大作唔夠用
頭盔定先:純粹個人意見 用緊3GB嘅巴打唔好屌我

係你係到話佢個fd咋喎

試下上下效
個效果都唔錯

咁唔計用電 CF好似抵玩啲喎
不過有啲仆街Game...

又俾128GB SSD同2133MHz ram都唔係伏？

B250 用到3000咩

Intel下代出六核啦 咁即係主流game會開始support多核啦 但會唔會有仆街Game廠收左Intel錢淨係optimize
六核以上wfc 到時可能搞到8700k/1600打機同1700差唔多

至少都咪行2133啦
定塊板最多support 2133咁仆街

你伏啲喎ching
B250板叫人上3000

CF SLI= 弧兒
連成吹奏480CF AMD 都放棄

G skill TDZ RGB 封頂4300到Mhz

屌 乜原來Intel板有限人ram行到幾多MHz咁仆街架咩？
Sorry 當錯AMD板 我柒左

做咩姐你

RX vega CF洗唔洗1000W火牛

技嘉B350 版有伏

又話月尾有

淨係食花生

有咩伏?

要講之前個問題.我都係個句.未遇過.我實測.點樣用都冇問題

我呢邊都冇人反應過有類似問題

我只覺得係個案

等等先
佢篇文係指放棄CF支援定唔建議CF

我暫時見唔到Gigabyte ab350m-gaming 3 有大規模出現問題

隻隻板都有伏
搵隻靚樣嘅

GA AB350-Gaming無超U ram上到2933開心使用中

初時出amd 7系同rx 2xx個時都仲有人話玩6系cf抵好多
但之後出左freesync mon 6系就比下去了
Btw rx295其實係一張卡行緊兩粒290cf，但個兩粒chip比單張290低頻，預著唔support cf既game真係，仲要食電

Btw 有冇人用MSI b350 板
想知agesa 1006之後仲有冇post time長嘅問題？

費時人地知錯改過 仲踩佢

唔明 即係6系唔支援freesync?

Intel = iPhone
Amd = android

價錢上就擺到明啦

has minimized its marketing focus on multi-GPU for RX Vega and, although the cards can t[b]echnically function in multi-card[/b] arrays, AMD noted that the value is rough when considering limited developer support.

Yes
所以我等緊9月display 跌價入張rx580

版有咩介紹？
我自己最唔熟嘅應該就係版

B350 其實基本超係OK

B350 其實隻隻差唔多 用galax hof就冇問題
睇返啲窿slot 揀隻啱自己嘅

>=1060性能 不了

RX vega會唔會比人攞黎挖礦？
雖然開始跌價

有冇勇士

只係幫舊機i7 2600升級
更何況唔多打機
仲要而家個moon連1080p都無 (遲下換22" 1080p )

ASROCK

底版純講牌子係咪都係gigabyte同msi比較好？
另外如果ram，g skill同galax有冇話邊個好啲

幾抵喎

清 求一條砌機list
主要想玩pubg fps最好高過60
主要係打機 會有小小文書
筆直7-8000左右
應該會用幾年
唔該咁多位清

msi 對雙面ram兼容性會好少少
如果怕間felton代理
可以比貴幾舊買漢科代理嘅msi板

giga 就正如悠二所講
用料整體上平衡啲
我自己就覺得giga x370 gaming 5 喺眾多牌子嘅X370平台裡面係最抵玩
外觀靚仔、有燈玩、有雙lan port、有雙sound chip、ram槽設計上可確保訊號穩定，干擾少啲（變相增加超頻潛力），都係賣緊千六蚊左右（悠二店好似賣$1570）

都唔算罵戰既 果位巴打比意見既方式激進d姐 唔該晒你地

感謝巴打接收粒1700 同塊 AB350M

對唔住我都唔係想昆你，但我真心唔知塊版係M版嚟

如果宜加砌itx，amd好定7700k好？

其實本身用緊4770k,根本冇需要升級得咁密，但已經搵唔返有z87 itx板買

2手z97

吖屌你，一換主人就入到bios

註定我同你無緣

另外想問吓有冇拖板介紹
要有獨立開關同surge protection

會唔會係你等一日都可能冇事

風水問題咩？

但巴打話乜都無做過，一嘢就入到喎

斷電一排就應該入到

8350k同6700k有咩分別
今鋪真係搬部6700k返嚟俾老母做i7文書機

但我粒電喺我試完之後一直都插住架喎

屌吖，我人品唔好？

AMD都蝦鳩我

我同AMD絕交，做煙條打手先

買8350K好過7700K

你斷一陣同斷一日已經係分別啦
你打機就INTEL啦.
AMD唔啱你用姐

無斷一日電喎

粒CR2032一直插住

你拆左塊板出黎咁耐時間
連火牛線都冇駁, 嗰粒電都儲唔到1日咁耐掛?

2手好難搵呢

拆咗出嚟咪斷咗囉 唔係架咩

果粒乾電池嚟喎

屌，真心諗唔明

不過唔緊要，恭喜巴打執到平嘢

巴打話你乜都無做過喎

係真

i3 4core 4 thread
之前幅圖係支那豬i7改圖

一開就入到

真係因為你舊無線接收有問題？

佢連果個error screen都無遇到

同你唔啱八字
可能遲啲先出事

佢連電都無拆過 關佢事喇掛

佢拆左，仲沖埋個涼

岩岩壞左條8gb ddr3
得番8gb
應該買過條新
定直接換u,板?
i5 3570 asrock h77 pro4/mvp
btw近期冇乜錢

算啦 件事都圓滿解決
總之以後唔好盲推 就得啦

就算我用緊1600 現階段純打機都係推7700

大把人叫佢short jumper la

short jumper真心唔識

我覺得好大風險

short jumper 唔係就咁將粒jumper轉一格一陣咩？

撚識咩

7月先升得個0.65%？

睇1-17

wins 仲少

同斷電有咩分別？

呢個似市場佔有率喎。。。我諗用緊Intel嘅人，特別係一般office都唔會突然換新機掛（那有錢）

斷電我自己就未試過，好少會搞到要clear CMOS

我其實講緊上個post話AMD小眾

即刻收膠

咁但係RYZEN都出咗咁耐

都對市場佔有率無乜大改變

打BF1 1600@3.325GHz得五十多度，好難相信

我之前都貼過，出左成半年冇升過，即係用開intel既人換機都係換返intel，另外display card果邊都係清一色老黃，好少人用a卡

呀 悠二好似剩係short 左jumper

計晒全世界用緊PC嘅人（包括過去10年8年嘅人喎）當然小眾。。但係計最近砌機嘅人就未必

利申：我部ultrabook係煙條嘅，PC就Ryzen

一支螺絲批搞掂

補張圖，最多人用係1060

出左事梗係要試所有方法

除左恭喜我都諗唔到講啲咩

使鬼，佢原本有jumper

嗱

咁唔係乜都無做過啦

屌，老子有的⋯

是錢

兩全其美啦 你又換到你想要既U

2手野一向講緣份，間唔中肥花/EPC突然會有一堆人放
等唔切就直接換新機啦，舊U+RAM賣出去都值錢

呢度有人教你用呢個方法的
你自己冇GOOGLE
同埋你都係想換INTEL姐

咁佢都係剩打機姐 依家滿足到咪夠

我唔係追究

我只係想知佢用咗咩方法而成功咗

咁乜都無做直插開機成功

同short jumper再開機係有分別嘛

我自己唔識唔想無時間short jumper 我唔會怪人喎

但我好奇short jumper 同拔電效果上有乜分別啫

你有冇斷火牛電？淨係蚊電池？

斷火牛，拔咗電，沖涼，返嚟再試

一樣唔得

我唔信我沖涼短過五分鐘囉

呢SE好似屌得過喎

我short jumper係開機

我係拎螺絲批short powerswitch jumper

我覺得真係關你粒usb接收事多啲

咪真係一個謎

唔奇

但我真係無有線keyboard mouse,亦唔想買

同埋樓上巴打講得好啱，我係借機俾個理由自己用返煙條

整得返我遲早都係換

悠二就嚟出個1600oc setting會唔會有埋溫度？

仲上埋3.8ghz

我之前都好似試過，但同3.7跑分相約我又落返3.7

同埋電壓可唔可以寫埋gigabyte vcore offset+幾多V

又有清貨尾list

Short jumper同拔電池都係clear cmos
等塊板reset返去出廠default
分別在於拔電會連時間都reset埋，重入bios要自己set返啱時間
Short jumper 就唔會有呢個問題
另外如果要靠拔電池reset一定要連power chord都拔埋先有用，之後再連按幾次開機制清哂底板電容d電先會reset
(因為底板廠怕用家換電會唔覺意reset cmos所以一般會有幾粒電容hold住個cmos，如果正常discharge起碼要半個鐘先清完 ）
利申：做電腦鋪

明白，又長知識了

開機 cpu風扇轉左一下就熄左 係咪火牛有問題

請唔請人？

想問吓呢隻散熱得唔得？

我想超吓粒7740x

我part time黎炸
啱啱grad仲未搵到full time

底板有無插speaker?
試下拆哂ram再開
如果風扇轉返就應該有beep beep聲
之後清一清ram槽同ram腳再試
或者插另一隻火牛試
如果無火牛就拎去鋪頭比人搞

cpu風扇轉左一下就停左

一係板一係牛
不過多數都係牛

無知一問
想知兩個RAM槽
可唔可一條KINGSTON一條CORSAIR咁樣架?

換散熱有機會要拆哂底板顯示卡先換到背板
買之前留意

利申： noctua 死忠

本身i7-2600 內顯用了五六年
現在想用雙mon
顯卡輸出hdmi 兩隻22寸mon

本身都係玩lol 同用Photoshop
呢加應該加張咩效能顯卡？
張卡最好省電 budget $800夠嗎？

夠

有冇人知asus老母板拎上漢科整係咪一定要正本單？影印得唔得？

AMD慳電過intel
超能膠水有冇咁勁

冇睇資料
如果7740x都係祖傳制冷
你都係用水冷穩陣啲
要你裝R1或者D15應該難過成部砌

水冷啦 水冷風扇用gt 1850 強力吹穿冷排

前日買機時已經裝咗呢隻

Intel嘅電用左落發熱
唔發熱一定慳電過AMD

無限budget就搵人整硬管水冷啦

點解唔用DH-15?

求救
點樣將window10由hdd轉落ssd?

想請教下coffeelake大概會幾時岀? Google 過好似要等年尾至有
如果而家$10k budget 岀7700 會唔會好不智

誤會
我啱啱先出咗

唔會

巴打你係7700配1070?

屎色

出完spec 有售價對比完咪知

7700k 跟 1080TI

點解個風扇會砌歪咗？

唔係同底板90度？

有歪咩？

通常可以揀裝既方向

燒燒粒U就知頂唔頂到啦

有無人知galax hof series 16gb (2x8gb) ddr4 3200mhz c14 邊到有貨

7820x 同 1800x 1440P打機唔差太多
新8700K 如果勁過7820x咁打番自己高階U 但差少少咪同1800x打個和

其實同212x有咩分別?

依間有

1080P仲見到個差距，一去到1440P就差唔夠10fps
點解會咁

因為 bottle neck 去左 GPU 而唔係 CPU

問過話無

galax hof 已返貨

上星期係冇

ok 可以換番呢隻

原來5月嗰陣 $900買嘅 corsair vengeance led 3000mhz 16gb
而家已經要$1300

餡就用sk Hynix 佢憑乜野咁貴 真係痴咗線
買Samsung bdie galax hof好過

放左佢換

想問砌機係唔係過埋個暑假先砌會平d
家下display card同 ram個堆價有點兒過火

Sk Hynix但我行到2933

兩條hof 3200 夾兩條flare x 3200其實得唔得

amd ram黎講
g skill 三條 line 其實分別大唔大？

FD啱啱出嗰隻Meshify C好似幾好咁 唔知實際防塵/通風效果會係點呢

到我出事鳥
同你一樣卡死喺嗰個reset bios畫面度
拎個有線keyboard一試
真係work

今日笑左3次

今次只係導火線
嗰個巴打係咪都會換返intel
差在時間問題

屌 點解我唔記得禁錢

睇左片好似通風好過define C好多

threadripper解禁都好似無乜人講

今日真係辛苦哂悠二

要麻煩到你咁耐

試嚟試去都係你個setting最好

正式加入Gigabyte 老母板大家庭

ram終於行得足？

咦 你幾點去 唔見你既

大家都不忙去探悠二巴

係，但仲想再超高啲，頭先係咁試都冇辦法喺1.4v上到3333以上，睇嚟要再加volt至有機會上到

Sk Hynix 算係咁

各位 今日我生日 上黎乞下生日快樂

正都sales直播示範緊threadripper插galax hof唔著機

悠二巴 幾時出超頻

Sorry.可能Delay一兩日.應該星期日OK

巴打生日快樂

已經睇完.冇乜驚喜

happy birthday to me

不要再說了

三日後RX vega

好期待好啱我參考
因為你測試個spec係我一模一樣
(跟足你之前條list)

抵錫

唔急希望有溫度
同埋offset+幾多
唔該晒

生日繼續一個人對住部電腦
明明我唔係毒撚黎呀

HBD 巴打

樣中上？

samsung b-die嚟...

唔係毒撚 樣正常

留名睇RX VEGA開箱

香港VEGA放棄吧

今個8月唔會有

我直接d講.公版放棄啦

我收到既消息.香港應該只有非公版

而香港未到9月中都唔會有影

咁核突嘅公版都無 咁即係最好J嘅限量版都無架啦
阿媽信有無得諗

幾年前係高登個邊求過張list 砌左部機
近排開始玩pubg開低效都疾疾地
想請教下咁多位巴打可以點樣upgrade部電腦

想pubg開到至少高效
筆直2k左右(唔知得唔得)
淨係打機睇片
利申:電腦白痴 真係乜柒都唔識
唔該咁多位手

另外用緊呢個mon

BenQ GL2250 (Digital)
BNQ789B
BenQ GL2250
21.5" LCD (FHD)

意思係唔知2k夠唔夠

認真

全球公版只會炒價

而且公版個風冷Cooler......算數啦

唔使睇測試,一睇就知廢

認真.都等左咁耐.唔差等埋非公啦.....

為左公版個外觀就另計啦...

買過張display
加多條8GB ram
Btw,665MHz真定假？

我就食花生嘅
等年底2070

VEGA 我諗64應該麻麻地

但VEGA 56應該唔錯既

有無卡推介？
我係未可以用onboard 個hdmi出一隻mon
同加張平顯卡出另一隻mon？
有無顯卡推介？

show出黎665姐係1333 mhz
btw起碼加條8g ram+換1060 6GB
但只係叫玩得到

錯兩次喇

1050ti都得啦
1060可以開高啲咁解

唔該哂兩位巴打

happy birthday

如果粒U乜都無開都61度留意下好
我阿哥粒4570開bios已經70度

附上玩GTA温度圖一幅

平時用開vga+dvi-a爛鬼轉接
我想問我個舊mon無hdmi係咪玩撚完..得VGA+DIV-D
研究過除左換mon 係咪用DVI-D <> HDMI CABLE就得？
Hp1907 因為我換左張新顯示卡

問多次各位 打算係買呢條list 有無d咩可以改善既地方 budget最多+500
唔該各位巴打

部機係用黎打fps (overwatch) pc game lol 同推144moon

1060 144應該唔夠喎
同埋b250m唔知推到幾多MHz ram
SSD想大少少可以轉MX300

應該係關我部機冇風扇事
之前個風扇壞左
比我成個抆左出黎
我遲啲拎部機去upgrade會比人裝番兩把風扇入去
thx巴打

Ver 問題

無CPU風扇？
粒U無燒咩？

應該講緊機箱風扇
btw intel自從sandy bridge打後D u好難燒
試過部機裝完windows先發覺未上風扇

應該係為左裝牙膏而整到咁
良心企業呀

SSD唔諗住升了 勉強夠用
上msi個網睇寫Supports DDR4-2400 Memory 係咪即係2400MHz 盡
唔該巴打

而家砌機真係好麻煩
intel要煩散熱換液金
amd要煩ram煩超頻
所以比著我都係揀amd算

1700無超過

咁就無乜問題(應該)
不過1060開最高OW唔知有無144
LOL 144一定無問題

想請問MSI底板壞左的話，開機係咪長響3次?
然後個Mon都冇反應

求巴打解答

冇機箱喎你條list

之前測試過，cpu同顯卡個風扇都識轉

重新UP過
用黎打fps(overwatch) lol pc game 同埋推144 moon
budget最多+500 想問下各位重有無改善地方/d硬件相唔相容

up錯相

又再重新UP過
用黎打fps(overwatch) lol pc game 同埋推144 moon
budget最多+500 想問下各位重有無改善地方/d硬件相唔相容

有多五百梗係將SSD升做MX300 又多幾十GB裝Game
機箱唔識睇 留俾其他巴打講

有冇筆直加多個cpu cooler?

五舊內都得既

MX300貴你原本嗰個廿蚊多幾十幾GB
個仲有淨四百八十蚊買cooler

唔得，都係唔可以長行3200，乜都唔做掛一晚，啱啱一著芒竟然冇畫面，想reboot又過唔到bios，要炆電reset bios至著得返......

生日快樂

超ram真係好煩

用緊i3 6100
如果想轉R5 1600
係咪都可以用番用緊嘅2133ram？

呢條list okay? 主要用嚟打機剪片同開live
呢個budget內可唔可以有更好嘅選擇？

新手路過覺得冇問題

機箱求推介
暫時睇中
Sharon vg5-w
meshify c
define mini c

本身係想matx箱 就define mini c, 但好似都唔係細好多
vg5-w 係咪經濟啲

補充下 budget 其實300∼700都ok 最緊要係實用 散熱好/正常 有冇燈都冇所謂

1060有貨的話買inno3d ichill版
不過要留意機箱大細

睇埋vega64 評測 虧的就出1080ti 算

再等新BIOS啦。。有時間打多D機好過

我係買咗新x370板都唔得，呢舖點都要搞掂佢，今晚唯有唔睇達哥全晚逐個setting慢慢試 。

29XX 同3200 都有明顯分別?
其實基本上3000係咪已經好好

比我2933 算la ..... 哂咁多時間快得果少少，diminishing returns

依家諗住s25-w/meshify c/define mini c
係咪都係s25-w 經濟啲山

揀個樣鍾意嘅就得啦

係機箱風扇
承上，仲想問下如果自己買ram 顯示卡 ram呢三樣野番黎自己裝難唔難搞？
如果唔難都想試下自己搞，廢事要將部電腦抬出抬入
第二，買幾樣硬件係咪最好都係深水埗正都？定還是有其他更好既選擇
麻煩哂巴打

本身見佢標稱3200，同埋用samsung b-die chip，係諗住可以超到3333以上，點知連上3200都咁一波三折 。

其實我塊ASUS B350-F有新BIOS(Version 0806)我都費時update，宜家基本上穩定唔敢郁佢，如果hang機先算

巴打你咩ram 超到幾多

頂唔順塊ab350m?

有冇人有性趣要咗我嗰兩條16G ram，Corsair LED 單條16G用samsung b-die 可遇不可求，他朝有日amd/mb廠出新firmware就可以更上一層樓，潛力驚人 。

參考下，可以試disable GearDownMode，SOC voltage offset加少少

我都想賣vengeance led 3000mhz c15

32G ram 巴打玩VM ?

我用緊GALAX HOF 3200 C14 2x8G，直開DOCP 3200。試過黑屏，所以SOC voltage我加咗offset 1格（0.00625?)，暫時OK。

利申：我係唔用stress test嘅，日常上網打機冇事就算。

P.S. 開DOCP後，default RAM voltage = 1.35V, SOC = 1.1V

係 同埋都要應付下未來需要，你都知啲ram越嚟越貴

sk hynix

我今日又剷上去悠巴度買呢條
諗諗下貴咁多買g skill trident z 仲未必上到
RGB又咁細條 唔抵

唔難
不過你要睇清楚DISPLAY CARD槽同RAM槽下面個扣近唔近
如果買有背板既DISPLAY CARD有機會頂住 (我奶過野, 之後換左ATX板
另外風扇你要預先睇定插底板3/4pin定駁去火牛供電

呢條實上到 rgb 3200mhz c14

雖然唔係好明，不過我自己再摸索下
另外想問悠二巴係咪有舖頭？但我上佢website 唔係好見

我睇琴日巴打share個實測得2666

Rgb 3200 c14無貨

仲換你唔破產咩

想問吓Ryzen一定要高速ram先可以釋放到佢能力出嚟？

我睇過好多比較，其實ram speed 對fps 影響唔大架喎

咁黑仔 睇chiphell 啲人用呢條上埋3200c12

其實同你追求緊嘅嘢係一樣，哪怕效能升幅唔大，有提升就係有提升，冇人會嫌快。

但ryzen要夾ram呢吓真係煩到核爆喎

我都唔係樣樣追求

明顯有大分別先會郁

ram speed 我都搵咗好多資料，我見效果唔大

所以先想問ryzen係咪因爲架構問題

3200同2400會天同地的分別

冇D咁既事

自推

玩某啲遊戲會高10幾fps
夾ram方面其實家下照跟悠二出就得

呢條先岩

2400同3200差唔遠咋喎

睇game 有啲可以差十幾fps

Ryzen嘅infinity fabric需要高頻ram先可以行得快，所以ryzen 一定要用高頻ram

同埋高頻ram 會降低latency

睇下中唔中玩開既遊戲先搞

信邊個好？

Intel嚟講就冇乜分別，但係你咁有錢就買啦

信自己最好

下面張圖都係ryzen 測試

我知intel影響不大

不過我想知ryzen 高速ram有幾勁嘛

天堂同地獄嘅分別

有時d 測試都好大分別

有d話ryzen 同i7差唔多

有d差10-20 fps

唔應該單單睇某幾個game test，要全面啲
上youtube見識下
睇下平民百姓用落分別大唔大

㩒前幾頁會見到實用性方面既分別

鋪頭就fb page pm佢佢會比link你
但要留意巴打你部機算係舊
可能機箱火牛都要換
麻煩up埋你個火牛model出黎廢時一陣買張display返黎唔夠推
箱呢排中央田做promote可以去睇下
Display邊到買都ok
Ram就真係要格價因爲你仲係用ddr3
唔介意2手就上肥花搵
而家ddr3買新ram都唔用得幾耐
更何況8g都起碼300幾

依家先知原來好多年前AMD 試過有五成

好，我番屋企up上黎
聽你咁講，其實我係咪直頭可以砌過部

睇你有幾多BUDGET同咩CPU啦

咩速幾錢

其實係
因為你粒i5真係唔多得，叫你去換粒2600又唔知玩得幾耐
另外你塊板仲要係h61超唔到ram
仲要無ssd呢樣有d麻煩
如果火牛hdd keep到既話換過部都唔會太貴，但起碼預5-6000先feel到有分別
但保證你5-6年內既game都玩得順
如果短期內無乜budget就照之前咁講
換張1060 6gb玩住先
加ram就尷尬d，如果要加都係收條2手
箱/風扇/火牛等你up左相再睇

多謝

D50有無得諗？
不過好大舊 可以無位裝

成日打錯字

講左無人理

s25好大個架，大vg5 好多

我想問下 有無D RGB風風扇係可以自由開關D燈
我知好白痴又要靚又光又要裝, 但開7/24 訓覺真係有點難度
有無D咩方法可以解決呢? 感謝

可以, CORSAIR 有HUB
NZXT用SOFTWARE

買箱都係先度下夠唔夠位擺先啦
S25 黃金金的士有實物睇
睇左先買都未遲

define mini c 同 define mini 有咩分別？

intel行某d game分別都大架

我i7 4790k配DDR3 2400MHZ SET返落1600MHZ GTA5座底少左1X FPS

Mini c新款，有玻璃版，整走hdd架，個箱細好多

新手上路 可唔可以解釋一下點樣SET 大約 感謝師兄

CORSAIR有個實體控制器(速/燈效/開關
NZXT上官網DL CAM呢個SOFTWARE控燈效

唉屌 又冇錢又身痕
舊spec
i5-4440
Gigabyte B85M-DS3H
Adata 1600 8Gb
GTX750

新spec
R7 1700
Gigabyte AB350M gaming
GALAX HOF 3200 16 Gb
GTX1060

好似有D頭大身細 算喇 唔換喇 賣屎忽都唔掂

長開3.8？

btw 有無咩benchmarks 睇吓

兩條 ram都成功3200？

聽朝先砌嘛
呢條應該輕鬆3200

Stress test用aida64
Benchmark 用cinebench/userbenchmark

我有1盒3把全新aigo fan, 連controller同埋remote
$150
[img][
[img]
[img]

如果我話我想買7900x..

係咪痴撚咗線？

yes

係

七千幾

其實⋯唔算好貴

巴打真心好有錢

人哋買架跑車換條少少嘢都貴過我全副腦

我未必真係出手

或者記住可以換7900x 好勁

到頂唔順粒7740x就出手

唉，好撚病態

換啦重講
換埋個mon

mon無得搞

會驚動太座

7900x 打1440p game好似同1800x差不多fps

巴打一個月揾幾多

咪打工仔一件

年薪未過百萬咁囉

調轉咁諗

我就算真係買埋7900x

加埋兩萬幾，都未夠買半隻撈

好少少的手袋可能連個手挽都未夠錢俾

你肯定唔洗比錢老婆洗
Btw,7800x夠啦

窮學生睇到好酸
用緊1600咋

我老婆不知幾知慳識儉

7800x 研究吓先

換啦換啦

見到你買7900x都鄧你荷包肉赤

1700
無超 有可能做剪片/轉檔之類嘅野
不過Gaming多

我都係用嚟做功課 打機 睇相
超緊3.825

原來係呢粒

多核但慢d

我買佢做乜唔升1800x就算

講咋，唉，其實我咁多年嚟買嘢都係有些少病態

果期玩開d嘢就會瘋狂咁買

早一兩年玩DAP，我跟身套gears 加埋兩皮幾嘢
未算最貴，不過其實都喪喪哋

同埋我可能忽然退燒

買落d嘢忽然唔想再要到時真係的話再上嚟平放俾巴打

留明收平價7740

連版

ok, 買多d買多d

我個fd由我早排第一下話想砌條女開始

已經屌到我反

話我無時間玩

不過終於嚟到weekend，希望今晚有時間玩吓隻hellblade

btw 有無人識砌m2?

點contact 你呀爸打

各位既打有咩黎緊想買搵穿膠花巴打買定

睇咗說明書m2好易裝

512 gb m2有無推介？

960 pro

samsung 960 pro

最重要係佢粒u又係岩岩買

都唔知係玩game定玩砌機

真係好撚痴線
當我見到自己做CFD仲用緊i7 2600
玩machine learning用r5 1600真係好撚自卑

留tg

我阿媽部機A8-5600K裝32bit win10個CPU使用率好似心跳咁

屌 我intel轉ryzen 駛唔駛搞個window?

最好啦

洗c啦

轉底板，你個windows 係OEM?

轉板已經要

屌 成隻nier係入面

m.2 好撚貴

我都係裝game入HDD算數了

救命 部腦係咁重啟 話cores are activated 點算？？？

好似咁

巴打竟然嫌貴

痴線，我又唔係開金手指

轉7800x平出黎夠買一個有凸

7800 7900都只係構想

SSD係真係想買的

不過最平m2 512要1300銀

我鳩縮了

七千唔縮 一千三縮

1950x oc 完要用近700W

我照開機會發生咩事？

電腦大爆炸

加埋vega

七千換完粒U

會有一下覺得係king of the world

而且我真係講下，未真係打算衝出去俾錢

M2反而真係想

點搞呀 我推ti sli 又要換牛？

上網俾錢囉

買啦買啦
買夠1TB，爽死

其實display card未炒之前
1070最平幾多買到

3000有找

其實我有隻2TB SSD 喺PS4 Pro 入面

1500W牛啦

推

炸開隻高達lo

CUP: AMD Ryzen 5 1600 HK$1,590-1,760

MB :MSI B350M GAMING PRO HK$568-679

ram:465 GeiL Geil EVO Forza Red GAFR48GB2400C16SC X2 HK$460 X2

display:MSI GTX 1050 Ti GAMING X 4G 1290 HK$1290

SSD:Western Digital WDS120G1G0A Green SSD 120GB HK$380-409

HDD:TOSHIBA DT01ACA100 HK$275-315

PSU:aerocool vx500w 500w atx power supply

箱; Cooler Master MasterBox Lite 3.1 HK$350-399

筆直;6000

打機用,希望巴打幫手睇睇 THX

個SDD好似唔太夠用

如果我加多個一樣既得唔得?

最好SDD有300GB左右

ram 用3000或以上
1050ti買最平
HDD用WD
。。。。。
睇到一半發現全部都要執

我懶到打落去
不如搵現成list

砌r9 1000w 基本野

我都諗緊呢個問題
想換threadripper 但岩岩先換完個1000w牛
唔想又換.........

吓啫係點

Ryzen 平台最佳ram：Galax HOF 3200 16G KIT (8G x2)

乜乜corsair, geil就不了，除非你有錢買到啲又有燈玩又穩超到3200+嘅ram

有錢多好

巴打們 想問下 我岩岩買左隻新mon 以前用開dvi 而家轉用dp插 插完落去之後 個mon寫冇信號 有冇巴打知點解決 用緊1070 display card

AMD RYZEN R7 1700
ASRock X370 Killer SLI
GALAX HOF Series 16GB (2x8GB) DDR4 3200MHz C14
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
Crucial MX300 Series 525GB SATA 3
ASUS GeForce® DUAL GTX 1070 8GB GDDR5
Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-550 550W
Fractal Design Define S Window ATX
ASUS PCE-AC68 Wi-Fi PCI-E
ViewSonic XG2401 Gaming Monitor
求屌 畫質中上夠推144Hz就得
會玩3A大作 暫時主要用嚟打機
預最少用4-5年

認真唔係講咩

但hof ram 貨源極少

每次都係返極少貨

咁咪唔超住先lor

唔超都750W啦

好想買隻trident z rgb c17 3600 2x16GB試下衝上3200或以上再拉低個cl值，諗起都正
不過唔知得唔得

頭先去完新高登同高登都無買SSD

因為陪老婆換電話mon, 帶佢去換mon

換mon 買殻買貼又放低1500

遲吓先買m.2了

係時候要振夫綱

我唔同膠爸你啦.我舊年年尾出左960pro先,行z97板食唔盡.賣咗塊板.cpu〈4790K〉ram.1月出返塊Z270玩啦

其實打機嘅話，game放HDD可能就變成瓶頸，你唔買m2都買普通SSD啦

利申：用緊512Gb MX300，OS同games都放晒入去

認真 我照開機會點

我仲要自己set咗10%位做overprovisioning

好彩嘅話Windows應該會自己裝番drivers。。掛

好彩咪開到機拎返隻nier
唔好彩咪炒windows 洗機

開心版咪再down

有無巴打可以幫幫手 執執個list或者介紹一個悚俾我

筆直6000內
最緊要打機唔好lag
畫面中上
通常玩啲主流game
SSD要300GB左右

有無其他巴打知夠唔夠位裝 同應該裝邊隻

咁我洗C咪又係冇晒D野
咁係咪nothing to lose先

有無顯示卡推介？
我係未可以用onboard 個hdmi出一隻mon
同加張平顯示卡出另一隻mon？

怪就怪自己換板前冇搬FILE
但NIER唔係跟STREAM?

我未拆落黎呀
咁個game file 咁大我唔想再過咋嘛

插左display就只可以用display出signal
你個budget都係GTX1050有平買平
不過加多幾百上1050Ti好D
同埋行雙mon一定其中一個要display port出
要搵條display port轉hdmi線

未拆就搬啦頂

今日放左條ram 好彩有後備

第一頁幫到你

1030/1050 有雙HDMI頭?

在職人士 月入得13-14000 月儲可以有8000都仲用緊舊機打緊絕地求生 低質素冇特效 疾到

有個電源切斷問題

小弟用緊ASUS B350F GAMING
啱啱換左好幾日 但係發現關機之後 LAN線個位同顯示卡右上仲發緊光(肯定唔係RGB既光 )

所以想問電源其實係咪未切斷?
呢幾日都要啪熄隻牛個電源 先熄到
係BIOS 又好似搵唔到有得熄(只係搵到RGB)又GOOGLE唔到
呢個問題有冇得解決
一部分怕塊板長期有電到會易壞另一部分部機係房夜晚訓教有啲光唔係幾好

照住個list汁既話 應該去邊度買?? 驚有舖報大數, 我未砌過機 , budget 5000

Jumbo 中央田 有時冇貨唔好聽sales up上黎問下或姐準備定後備

只換老母板加u 是咪要重裝window

CPU AMD Ryzen 7 1700X
Motherboard ASUS ROG STRIX B350-F GAMING B350
RAM G.SKILL Trident Z Series DDR4 3200MHz 16GB Kit(2x8GB)
Display Card Gigabyte GTX1080TI AORUSXTREME 11GBDDR5X
DVD LG 24X DVD Writer /SATA
HDD Toshiba 3TB 7200rpm SATA3 6Gb/s /128MB HDD
SSD Crucial MX300 525GB CT525MX300SSD1 2.5
PSU Corsair RMx series RMX750x 80Plus Gold Fully Modular
CASE Thermaltake View 27
Cooling Antec Mercury 360 Liquid CPU Cooler
Sound Card ASUS ROG Xonar Phoebus Solo PCI-E 7.1

LIST 求評 筆直17K....主要打機+有時用下AUTOCAD

係 正版要同M$講返

我聽朝會做實驗

聽日想出1600/1700 唔知邊粒好
板諗緊出gigabyte ga ab350/asus rog b350f好
Ram諗出住galax 16先 遲下有需要再補多16好唔好定直出32 怕遲買四條超唔起

咦 咁爸爸巴個windows咪跟左塊板比我？

你都無個windows
你down返windows都要入key架

打機16GB夠(依幾年)
係做Media野就有需要到32GB

原來老黃喺AMD做過
真係第一日知

係底板lan線位發光 asus好似大部份板都係咁
之前有巴打講過係bios可以熄

大概係咁

驚閪咩 啪黎啪去咪仲易壞(好似係)

另外想問係悠二度買 板 cpu ram用舊機火牛 機箱比佢幫我執得唔得
隻牛用左六年半 corsair vs 550w
顯示卡諗住遲下出新一代先買 用住舊既260x
想知隻牛仲有幾w

今晚忍手冇啪 希望聽朝有巴打可以打救我

我都係咁 係正常架喎

asus display card燈冇得熄

巴打祝你部機砌完之後順利上到3200

唔駛理，我屋企2部機都係咁

我見人地guru3D 試1950x + asus zenith

都係用trident z rgb 3200 cl14

前幾日見到個強國review唔敢用

我giga ab350 佢實測得2666

屋企壞左電腦 ，要買新，求助

(悠二LIST)
AMD Ryzen 7 1700X
Gigabyte GA-AB350-GAMING 3
Corsair VENGEANCE® LED 32GB (16GB X 2) DDR4 3000 MHZ C15
Gigabyte GeForce® GTX 1080 Ti AORUS XTREME 11GB GDDR5X
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
SSD Samsung PM961 Polaris 256GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU Corsair RMx Series™ RM650x 650W Fully-Modular
Sharkoon TG5 Tempered Glass ATX Case
Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler

1. 電腦主要用途
打機同執相，剪片(可能? )

2. 目標
黑色沙漠, FF14, Nier, Overwatch之類，Photoshop, lightroom (好多時打機執相睇片一齊開)

3. 個人需求
想買黎用3-4年左右同最重要性價比

4. 筆直
13000-16000 最盡17000

5. 現在或將會便用MON的類型(1080P?2K?4K?144HZ?)
雙MON中 一隻係U2515H 一隻S2340L 遲下應該換隻U2518D.

主要問題係因為打機我唔駛追求超高畫質，而且我電腦新丁唔識超頻，唔知要唔要去到1080 TI 同1700X，同埋RAM 要唔要轉4X8GB 3200，所以問問各位巴打意見。

祝各位巴打長中六合彩，長命百歲，身體健康

呢條依加砌有無大問題？
打算T記砌 唔係好識電腦野

唔記得講 主要打機 開到中階就得
同未來唔打算一 part part咁換新
想買好小小用耐啲啲性能都唔會太差

呢條list 你1080p mon既話 全部game ultra都應該冇問題

I7-7700 CPU HK$2,199-2,330

16GB DDR4 Ram 2400mhz HK$1,280-1,290

512 GB SSD HK$1,450-1,560

1TB HDD SATA HK$ 399-500

GTX 1070 DDR5 8GB HK$3,250-3,999

650W POWER SUPPLY HK$680-709

Microsoft Windows 7 Professional HK$1,050-1,590

主要用嚟 maya 3D rendering after effect同打機

大家覺得呢個List夠唔夠做

7k list 可唔可以俾俾意見 主要打機睇片 無話打開咩game..

另外隔離post有部gaming laptop,8000好似幾抵吊，拎來代替desktop有無得諗

求指教

宜家win10如果你條key link左落個M$acc到就唔駛嫁喇
可以無限換

悠二走左之後宜家點會仲去T記你呢條list悠二間野平過T記百幾二百T記宜家賣個d價搵水魚

點解唔rayzen?

大家都係免費送貨,砌機費一9樣

workstation野用Ryzen八核la點解唔玩win10?

悠二而家係邊間我一路以為係呢間

galax

悠二走咗幾個月la你去悠二FB whatsapp佢

就咁話7000蚊list?

沒老母版一定唔夠做

重點

想問下1TB SSD有冇推介
打算同部iMac late 2013 換HDD做SSD﹐睇片就普通2.5寸就ok
有冇盡量平，但耐用少少的

就咁抄悠二個list?

其實我唔識
個朋友比張List我

巴打可唔可以幫我轉一轉？
同埋下面啲巴打話爭老母板？ 應該用邊隻？

Sodimm notebook用

thanks!!!!咁我跟住來執

我想問依家SSD係咪比年幾前加左價

有咩辦法check壞底板定火牛？
開機完全零反應

火牛拆左出嚟，24pin上的綠線位同其中一個黑線位連接, 火牛風扇會轉一陣。

但冇熄火牛總製嘅情況下，將24pin插翻落底板，顯卡燈閃左一下。

最後都係死魚開機零反應。
咁到底係壞咩？
利申:用左兩年半左右

想問下 250至500 gb ssd 有冇啲推薦
M.2或者普通ssd都得

好似一直都加緊

你同M$講返應該條code會比返你新板
BTW,殘體圖

屌，想買多隻，一格價依家標價超過600蚊

上排買先560

等降價啦

搵唔到正體字版

AMD出完Threadripper個效能好撚勁
仲要比NVIDIA喺twitter話1080 ti同AMD CPU係一pair
一方面可以讚下AMD啲CPU
另一方面又可以笑鳩幾日後出嘅Vega
蘇媽應該嬲到札札跳

我六月買時已經貴

點知暑假見佢仲加左3草野

有冇巴打對a14 ippc 3000有性趣 轉玩風冷 300兩把 有6年保

GeForce GTX 1080 Ti Waterforce WB Xtreme Edition 11G
呢一張香港幾時先有得買?

tg?

有咩好嬲
iMac Pro都用Vega

你試下比個競爭對手讚完你又笑鳩你
你會有咩反應
喺twitter屌鳩人又會比人話小家
應左佢等同承認Vega係差過人
雖然回應佢個gif....

想問而家256gb 600p幾錢
7月尾有個fd砌機出左隻
張單寫699
有d心動

要用就盡快買
暫時個價都只會係升

屌 條ram超唔起
Galax HOF 3200
只可以行3200 3466連CL20都上唔到
點解悠二巴可以CL16上到

新手咁岩都燒緊條HOF
咁即係好唔好

vega+skylake x
IMac Pro 好野離
熱情如火

sor 電話影唔知做乜鳩轉左

相反我A+N
一諗起冬天都要對住佢
年尾仲要Ryzen+Volta

xmp就好stable
硬係唔知點解超唔上

等睇實驗結果

Thanks

唔記得講 直接入windows

想問下巴打們
oc左粒1600同條3000hz ram
ram 上左2933, cpu 上左3.7
有h7塔散, 粒cpu 1.27V 待機40度左右, run stress test 75度, 打機(pubg) 60度左右係咪正常 因為隔黎有位巴打話我高

塔散仲熱過我原裝扇
不過呢個溫度唔係話太高

比你參考下
我1600 用stock cooler
1.2v 3.7hz
Idle 38c full run 73c

呢排天氣熱啫 你用塔散應該可以再抵少少

但係我砌左條15000list t記反而平d

姐係乜都唔洗搞？

我都試過得 用一排就藍mon架啦

俾錢呀，930

個 code喺我手，打去MS disable你windows 先

推
求助

b350/x370

想問一問 關於laptop嘅野

lenovo ThinkPad T470s (i5) 同 X1 Carbon (i5) 邊部好?
主要係想文書睇電影 玩下爐石 minecraft
Thzz

ThinkPad T470s (i5) 嘅spec.
CPU: Intel® Core™ i5-7200U (3M Cache, up to 3.10 GHz)
Operating System: Windows® 10 Home 64-bit (Eng, TC and SC)
Chipset: Intel SoC (System on Chip) platform
Memory: 12GB (1 x 4GB DDR4 2133MHz onboard + 1 x 8GB DDR4 2133MHz) (Max20GB)/ 0 Free Slot
Storage: 256GB PCIe SSD (NVMe介面標準)
Display: 14.0" Anti-Glare, FHD (1920 x 1080)
Graphics: Intel HD Graphics 620
Optical Drive: N/A

Communication: 2x2 802.11ac / Bluetooth 4.1
Ports / Media: 2 x USB 3.1 / 1 x USB 3.0 / 1 x Thunderbolt 3 / 1 x HDMI /1 x RJ-45 / 1 x Dock connector / HD Audio / Realtek ALC3268 codec / stereo speakers 1W x 2 / dual array microphone / combo audio / microphone jack / 4-in-1 reader (MMC, SD, SDHC, SDXC)

Camera: HD720p Webcam
Battery: 3Cell 23Wh Li-polymer Battery + 3Cell 26Wh Li-ion Battery / Up to 10.5 hours
Size: 331(W) x 226.8(D) x 16.9-18.8(H)mm
Weight: Approx.1.32kg (w/Battery)

---------------------------------------------

X1 Carbon (i5) 嘅spec.
CPU: Intel® Core™ i5-7200U (3M Cache, up to 3.1GHz)
Operating System: Windows® 10 Home 64-bit (Eng, TC and SC)
Chipset: Intel SoC (System on Chip) platform
Memory: 1 x 8GB LPDDR3 1866MHz onboard (Max 16GB) / 0 Free Slot
Storage: 256GB PCIe SSD (NVMe介面標準)
Display: 14.0" Anti-Glare, FHD (1920 x 1080)
Graphics: Intel HD Graphics 620
Optical Drive: N/A

Communication: 2x2 802.11ac / Bluetooth 4.1
Ports / Media: 1 x USB 3.1 / 1x USB 3.0 / 2 x Thunderbolt 3 (support data, video, and power delivery) / 1 x HDMI / 1 x Ethernet extension connector / HD Audio / Conexant CX11871 codec / stereo speakers 2W x 2 / dual array microphone / combo audio /microphone jack / MicroSD card reader, supports UHS-II microSD card

Camera: HD720p Webcam
Battery: 3cell 57Wh Li-polymer Battery , RapidCharge Battery / Up to 15.5 hours
Size: 323.5(W) x 217.1(D) x 15.95(H) mm
Weight: Approx.1.13kg (w/Battery)

呢個價加80就砌埋?

ASUS P8H61-M依塊板插唔插到依家D DDR4 RAM卡

另外想問下呢個價砌唔砌到ITX 散熱會唔會好差

笑死我

[求救] 部電腦突然開唔到realtek
喇叭同咪都用唔到
點解決 win10 64bit
試過重裝都係咁

SSD 2019年先會平番

想知你哋睇CPU temperature 係睇下面邊一個？

P.S. 用緊姑媽塔散212 LED Turbo

唔得

打機時7740x 75-76 度

張1080 最高78 度

係咪可以開心使用？

換水冷

好熱咩

u無超

張1080超咗200mhz

研究緊想喺機箱尾加把風扇打散電視櫃d熱風

冇超都76度，我係你就轉水冷

尋晚超過上5GHz

未有機會睇佢幾度，打project cars 未夠一個圈已經藍畫面restart

你起爆佢再換u咪算

超完都要stable 打機先得

佢唔hang唔盛

我唔介意佢熱d

試下改
soc voltage 1.2
ram voltage 1.4
odt 53ohm

悠二兄

巴打接咗我塊板

玩咗陣又嚟呢個樣：

係咪只剩下換板一途？

其實呢個係咪就係傳說中既炒BIOS

我係咪好勁？超ram超到bios都炒埋

b350／370用唔到win7 好似係

又炒

我之前轉條HDMI線都reset過

佢用有線定無線keyboard？

Gigabyte新嘅版BIOS咁唔穩定？ 我舊機塊Gigabyte用咗8年都冇事（間中BSOD係有，reboot就冇事）

ssd dram越嚟越貴
eth又被韓國炒番上去
display價應該唔會點跌
𠵱家砌同暑假後砌
個價好似都差唔多

我之前都睇過2間
應該悠二個間平均會平過T記
有冇條LIST參考下

我以前i5 2400塊板都用左六年啦
而且我依家淨係reset過一次 暫時開心使用中

其實1050ti oc 4gb 同1060 3gb打機係咪爭好遠 個價差咁遠

主要用黎打機（battlefield call of duty gta等等），畫3d圖 同埋睇blue ray
請問我呢個配置夠唔夠？
另外想請教火牛 光碟機 同埋散熱應該買邊度
Mon keyboard 同mouse有冇好介紹
謝謝各位巴打

1060買6GB啦 開隻GTA開高啲都爆vram
1050ti勁過960少少
1060 6GB差過980少少

識超頻可以買1600算 超上去分別不大

唔好意思 我唔係好熟 姐係咩意思？CPU 唔洗咁勁？

巴打意思係唔買x，1600超完同x一樣

睇成日阿媽遜
諗住搵下錫焊u既價位
i7就5820k 2600k 之類先有
見到最底既i7 5820k 廠機...後黎google原來睇係dell

1599.99usd 大概12480hkd

內容物係
16gb ram 2133mhz
GTX 970
2gb sata hd
128gb ssd

睇返t記
1萬蚊就砌到既野
仲以為外國平幾多

其實7740係唔係真係唔抵買？

意思係你比少五百買左再超頻同x無乜分別

notebook換顯示卡

你不如話手機換顯示卡

明白了 感謝

舊個塊過咗巴打手再炒

唔係我炒新板

同一塊板 炒開有條路

平野沒好野

所以我費事整

平放俾人，最多換板

一粒1700買咗唔夠一個月，超咗上3.7但加埋用唔過十個鐘

連埋埋講明炒咗bios(唔使講明都俾人恥笑咗咁耐）的gigabyte AB350M gaming 3

入手3200，放2000，我覺得對住天地良架

死啦，我用緊Gigabyte AX370 Gaming 5 都開始驚驚哋

GA AB350-Gaming未撚驚過

講到口臭

有咩好驚？我都用緊

用緊咩ram？超到3200？

😎二千單買粒u都ok啦

crucial SSD好唔好用？
我見到有隻750Gb MX300
未聽過有750Gb

用緊275GB個隻

呢個size好啱我，500 太細，1tb又太貴

X370 一般用料比B350好, 唔驚出事

上次個網x370 技嘉 評測算係最好

而家變到咁

用唔到咩

打死都唔會用B350

GA AB350

轉做RX580 8GB好唔好?

AB350 有冇咩超ram心得
用緊Corsair Vengeance 3000 c15
新手試過用x.m.p 上2933
機都著唔到跟住就唔敢再攪

我就咁入bios ram個profile改咋喎

咩老母版

懶就降一格試2666睇下得唔得

usb 有線 都係郁唔到

AB350 = 技嘉嗰塊

用XMP 再較吓啲電壓同CL，2933好易上啫。
CL16-16-16-38 @1.37V 試試。

咁恐怖

屌，好在我無晒錢晒時間買usb mouse試

佢冇hang架 個鐘識郁

試緊係appcenter度update bios
依家斷埋電出街 今晚返去再睇睇
上次巴打拆比我 斷左一日 拎去悠巴度就得左

我之前入到windows

但sync唔到個時間

windows入到呀 依家一模一樣

超完3.7 3200燒埋prime95都冇事
較埋d fan speed先！
就瀨左野

app centre update bios 已經做過

掉撚爆佢落地買過塊啦

玩完我玩你

記得幫我吐兩啖口水落去

但係我琴日自己玩個BIOS係有幾次卡reset bios都係可以用有線keyboard解決

你應該試吓轉插其他USB port

我又覺得唔關事
點會mouse keyboard個port咁岩一齊郁唔到
不過會試下
唔得就試下去睇下佢換唔換

幫fd問句:

2600k 呢加香港邊頭有?

或者折衷咁問:

地球除左二手,仲有無一手或廠機

咩事先

拎去換板啦 可能中左伏

pish

我最驚就係去撚到就冇事

我開XMP完就自動上左2933
行埋stress test都無事
ram g skill aegis 8G*2

唔知點解 Corsair 係難上啲

2600唔好話k, 廠機自己都好少用2600
因為文書機根本唔會用到呢粒U
K版都係DIY PC市場入面先會用
而呢班人好少話會就咁放一粒U
一換就換哂成部機
所以更難搵
唯有摶下有無鋪頭有死貨或上肥花搵二手
BTW 二手2600鋪頭就咁入貨都要千幾蚊粒

加多句, 我做緊個間鋪都入唔到2600黎砌機
有時D有客想要i7都比唔到佢

Push

買埋cooler不如落1600用stock
display再上1070

都話左唔洗買1600x
轉1600用原廠cooler超上3.7夠做 (利申用緊itx都輕鬆超)
光碟機其實去新高登執二手都OK
好多藍光combo reader都100咁上下
windows key其實唔洗咁貴
跟巴打用個網$150都有條
火牛都係推antec neo 2 550W
保留升級空間

另外除非你要做埋simulation
其實畫3D圖(solidworks之類)無想像中咁食hardware

D15送果把NF-A15，可唔可以放係define C做前扇?

同一條ram
Asus b350prime xmp完咩都唔洗再較 輕鬆2933

Corsair vengeance led 3000 c15

可以 唔怕冇咁靚仔就得

巴打們好 小弟第一次砌機 係悠二個網度睇左個LIST 希望各位巴打指教下

BUDGET 5500-6300 左右

CPU : AMD RYZEN R5 1600
MOTHERBOARD : MSI A320M GRENADE
RAM : G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16S-8GISB DDR4 3000MHz 8GB (1x8GB) Ram
DISPLAY CARD : Gigabyte GeForce® GTX 1060 G1 GAMING 3GB GDDR5
HDD : WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD : Crucial MX300 Series 275GB SATA 3

主要想用嚟剪片同埋打機（CS：GO 之類），MON 暫時尚係 1080 但之後會轉 4K。個人比較追求畫質同埋流暢度，麻煩各位巴打比下意見

1060仲想玩4K
仲要3GB
巴打想玩4K 30fps?

4K 主要係剪片嘅時候用，打機方面短期內都冇去到 4K 嘅打算

1080p條list冇問題
4k睇片冇問題 打機既話budget加一倍

明白嘅 暫時都係想沿住呢個方向行先 唔該曬巴打

乜4K mon用到1080p解像度架咩？
真係唔知

如果玩GTA開最高效會爆vram
Rainbow Six高材質要3GB vram(未係最高)
所以你就算GPU得但你vram唔夠 (好似係)

我嘅建議係上到就上6GB 上唔到就算

仲有人出3GB

係咪得我一個覺得買左ryzen班巴打好貪心

唔超上3000誓不罷休

功課又唔做多d ram超到2666 大爆炸

或者u超到3.7 不停reboot

update
問題解決 甩keyboard mouse 再插
搞掂

1700用家表示ram超到上2933
但粒U超頻？ 不了

點解不了

條ram 標3000
上2933係貪心？

一黎1080p60Hz夠用
二黎超到3.4以上心血小 而且有巴打講過3.4無乜分別
三黎好多巴打都出事

宜家仲有邊度可以買平OEM key？ gamesdeal買左兩次都fail 退返錢比我

最後問題 救命
我3把AER 打落一個fan hub度 再打落cpu_fan
佢長期開full speed
system information viewer話detect唔到RPM
唔比我較慢 屌

未轉板之前較到？

yes 可以較voltage 依家搞唔到

放比我

2000再放變1500定1000

佢話要AER

最多用phanteks原廠風扇同你換

我有hub多左

有粒2600多左出黎係舊機黎巴打要唔要
但我唔知二手係咩價位

點樣係未裝windows 就check到d硬件

BIOS一般都有寫,不過可能分開唔同地方

聽日公佈左vega啲RX580會唔會跌

OEM 同 retail有咩分別

用define C 扇兩把換你一把aer

各位巴打好
我想整部純打機既電腦
其實主要都係玩下LOL 同睇影片 同埋開夜神模擬器 (3樣野同時開)
而家部機做唔到 而且DISPLAY卡好似壞壞地 睇野都卡卡下
筆直大約6000-6500 我自己有正牌WINDOWS 7
睇過悠二巴打既網 見到[砌機組合] HK$6,500 細機箱打機 [砌機組合] HK$6,500 打機入面既硬件都有分別 請問那一個比較好? 細箱既分別個表面細好多?
以下是LIST
HK$6,500 打機
CPU AMD RYZEN R5 1600
Motherboard Gigabyte GA-AB350M-GAMING 3
RAM G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16S-8GISB DDR4 3000MHz 8GB (1x8GB) Ram
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1060 G1 GAMING 3GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Kingston SSDNow UV400 Series 240GB SATA 3
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W
Case Sharkoon 勁風者 VG5-W ATX — Blue LED

[砌機組合] HK$6,500 細機箱打機
CPU Intel® Core™ Kabylake i5-7500
Motherboard MSI B250I PRO
RAM Kingston Value RAM Series 16GB (1 x 16GB) DDR4 2400 Mhz C17
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1060 G1 GAMING 3GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Kingston SSDNow UV400 Series 240GB SATA 3
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W
Case Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX

最後想問去邊到買比較好 感謝各巴打

講埋而家部機既spec同用緊咩芒

list1 都好正路 睇下舊機有沒hd搬過去用

15000打GTA, 想要靚畫面，我無乜呢方面知識，copy Jor 悠二個網，想問大家意見, 唔該大家

請問spec係咩 ? 個芒用緊benQ EW2440L

HD係咩黎?? 不過我打算 全部都唔要啦 部機都5勞7傷 一次過換哂佢

唔知就沒無野啦 不過舊機應該點都有hdd 可以用得番 唔洗再買

OEM = 綁底板，一換板就玩完
retail = 綁電腦，換底板都用得返

呢個RAM OC settings暫時可以，打機掛機煲機都冇事。

咩hub黎

有無巴打中伏 買左key activate唔到？

冇，前日買完retail版，冇問題，跟住再洗次機都仲用到。

我都諗左好耐買key定買正好

百幾蚊都要諗
嗰啲key都係正版嚟咖..

買key就梗係唔使諗，但我部腦用黎做野，如果key突然唔work會好大獲

同淘寶D 10條好似無咩分別

淘寶 $10 嗰啲：
一係 VOL 大量授權 KEY (要打電話啟用)
一係 MSDN key

用嚟做嘢就買盒裝

話說有冇巴打用過ASUS ROG Centurion 7.1 Headset
見佢真7.1好似好勁咁
近期想買隻打機headset e隻好唔好聲

又話唔洗諗 但又擔心做野突然唔work 跟住又要顧慮價錢

鬼佬review

第2隻
impeccable = perfect

對唔住, 因為要控制BUDGET, 如果就咁家用機我買KEY就算數,
好煩

唉算數都係買返正, 一陣有D咩事10條命都唔夠死

你係砌機順便買埋定突然間話要買？
砌機順便買埋嘅話就喺人哋間鋪到買埋OEM

其實我都係諗住搵悠巴砌, 諗住慳得幾百得幾百, 不過都係算, 做野機一陣有事比人追返我轉頭, 買返正版算

580先係1060性能
RX vega係1080個級
Vega 56又係1070
個定位都幾清楚 就算跌都唔會大跌(好似係)

香港D代理 你做咩佢都唔跌架啦

AMD Ryzen 5 1600 YD1600BBAEBOX 6 Cores/ 12 Threads, 3.2GHz,19M Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler $1675

ASRock 華擎 AB350M Pro4 B350, DDR4, AM4 Socket, M.2, USB3.1 Type C,M.ATX M/B $615

Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2B3000C15 DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 $1180

WD Green SSD 240GB WDS240G1G0A 2.5" SATA3 6Gb/s SSD 固態硬碟 7mm $595

Toshiba DT01ACA200 2TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD $425

Zotac 索泰 GeForce GTX1050TI OC Edition 4GB GDDR5 雙風扇顯示卡 (ZT-P10510B-10L) $1170

ANTEC NE550C-BR NeoEco2 550W 80Plus Bronze 火牛 $499

COOLER MASTER MasterBox Lite 3 (USB3.0) MCW-L3S2-KN5N 黑色)中直立式機殼 $275

隔離台既list
想問下

想轉同級既ATI card 係咪RX470?
同埋對zotac 呢個brand無咩信心，如果用返N卡大家有無咩推介？

ASRock 華擎 AB350M Pro4 B350, DDR4, AM4 Socket, M.2, USB3.1 Type C,M.ATX M/B $615

仲有中過asrock伏，唔敢再試。
有無咩同級板介紹

ASUS

gtx1050ti 有平買平

Ram 轉galax hof 3200

580 8g炒到25xx

想問巴打如果4.5k list 唔包display卡有無咩推介？
打機睇高清片
遊戲玩overwatch gta5中高效/高效
利申本身張display card係GTX 750ti

你張display唔夠做

我係第一頁個悠二網搵架，不過我個mon 係40吋電視唔知夠唔夠呢⋯⋯ ？同埋如果夠嘅話但係會好快玩完？
我通常都係玩個隻50vs50gundam online 又或者睇下片咁啦
CPU AMD RYZEN R7 1700
Motherboard Gigabyte GA-AB350N-Gaming WIFI
RAM Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (16GB X 1) DDR4 2666 MHZ C16
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1070 G1 GAMING 8GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD Samsung PM961 Polaris 256GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-550 550W
Case Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX

兩年前朋友幫手砌落, 間中打下FIFA 同2K, 主力睇片多
一路都開唔到最高效能打機，想可以係現有硬件上更新，求推薦
同埋想買隻新mon 符合返部機用，一路都係用緊朋友以前唔要果隻19' hp2159m d 廠機mon

Intel 4 Core 4 Threads Core i5-4460 Haswell Refresh (3.2 GHz, 6m Cache, LGA 1150, 22nm)
ASUS H81M-E
<SSD> APACER Thunderbird AST680S SATA 3 2.5吋 240GB SSD
<HDD> Hitachi CinemaStar 7K1000.B HCT721010SLA360
Kingston DDR3 1600 MHz 8GB (1x8GB) Ram
AMD Radeon R9 200 Series
Antec HCG-520M (80Plus Bronze Cable Management)

WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD

Intel® Pentium™ Kabylake G4560 3.5GHz 3M Cache 2 Core 4 Thread LGA1151

MSI H110M PRO-VD PLUS M.ATX

Corsair Value Select 8GB (1x8GB) DDR4 2133MHz CL15

請問平平地咁砌得唔得
自己有火牛
主要都係上網同玩minecraft
定加多張1050ti 好d

買張1050ti

中央處理器
AMD RYZEN R5 1600 $1,679
主機板
Gigabyte GA-AB350N-Gaming WIFI $1,070
顯示卡
Sapphire Radeon™ NITRO+ RX 580 8GB GDDR5 $2,469
硬碟機
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5 $318
固態硬碟
SanDisk SSD Plus Series 240GB SATA 3 $595
火牛
Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-550 550W $540
記憶體
GALAX HOF Series 16GB (2x8GB) DDR4 3200MHz C14 $1,190
機箱
Sharkoon 小霸王 QB ONE Mini-ITX $290
風扇
Noctua A-Series NF-A4x10 FLX 40mm Premium Fan $95
總和 $8,246

整整下變左8000蚊list 俾俾意見

點解要A+A?
1060 6GB平幾百 又有啲Game勁過580少少
信仰另計

因為8GB好似好啲?
同埋有人話買A卡=買未來
另外睇人地benchmarks又勁1060 6GB 少少咁

AMD ram史之亂

Game one/zero 啦

而家rx 580邊有咁平?
咪玩啦

我問左faroll話有貨，仲係咪呢個價就唔知

CPU先係買未來 display就算啦

Future wine technology wor

放腦位附近多雜物驚佢熱, 會唔會太多風扇

有冇人知x370 TAICHI
個intel wifi勁唔勁

執粒2手i7 4770/4790/e1230v3
加多條8GB ram
Display card 轉GTX 1060

屌 換左新機nier彈game仲彈得密左
有冇人有呢個問題

本身機箱三隻14cm 抽入都夠

咁我應該轉番1060 6gb?
跟住有無咩問題

nier 未試過彈

神奇Driver斷估580更完唔會勁過1070掛

你宜家落單應該就跟呢個價，悠二唔會臨時加價。利申：我六月底落價時係＄2349，到我收機已經＄28xx（我果時落單過數後等咗一個禮拜貨），都係收我＄2349。

上面有巴打推1050TI, 同GTX 1060 分別大唔大?
同埋粒u 如果唔想買2手有冇1手推介, 貴少少唔緊要, 唔識驚俾人呃

我個moon係cf591 27吋 ，要用個free sync就一定要用a卡?

勁過1060囉

I5/I3/I7 4xxx停左產

想問下如果玩緊一隻遊戲好食cpu 但唔太食顯卡，我又用40吋電視做螢幕，係咪冇i9都搞唔掂？

不過貴過1060一段距離

快啲走 幫你頂住先

其實我真係乜都唔識 ，要發洩隨便

如果6k 包display card
Bier中高效得唔得 ？

隻game本身做得麻麻
中效至低效就應該ok

同吋數無關

愈高解像度愈食顯示卡

係 快啲買Xeon E7
記住買幾萬蚊個粒
之後買GT 1030就夠

如果想打機(e.g. sims, aoe) 1080P 中效
r5 1600 + 1050Ti 定
r5 1400 + 1060 6GB 好D

r5 1600 + 1060gb

1060 6gb

就係唔夠budget

sorry 我開心版

喂 你有冇睇我update
重插mouse keyboard 得左

知唔知幾時出8700k

應該係同Volta同期
7系成為短命種

悠二巴打 會唔會岀返啲intel list可以對比下 我見打機list嗰邊全部轉哂做ryzen
純粹問下

我有買返隻音樂碟支持返架
爆過一次機再買好on9
算啦我知我抵屌

等8月21 intel 公開

sure 可以

唔該哂

砌機list求評
CPU
AMD RYZEN R5 1600 3.2GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4
$1689

Motherboard
Gigabyte GA-AB350M-HD3 AM4 ATX
$650

Display
Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE OC 3GB GDDR5
$1750

RAM
G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB
$510

PSU
ANTEC VP Series VP500P V2 500W PSU
$299

SSD
Kingston SSDNow UV400 240GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD
$665

Case
Sharkoon VG5-W(Blue)藍光
$320

Total: $5883
唔洗hardisk
主要用黎打機LOL, AOFE
想用到4-5年
同埋想問邊度買比較抵同老實

你係筆直有限定點 十個1060七個都3GB
仲有火牛唔熟 不過500W賣299你真係敢用？

儲多少少出6gb 好過啦

隻牛咁平會唔會GTR級數

不如轉返neoeco 550w/ fsp 金牛

轉左
Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE OC 6GB GDDR5
$2249
Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-550 80Plus Bronze 550W PSU
$545
Total: $6628
有埋邊間鋪頭有信譽D

有無巴打用過ANTEC VP Series VP500P V2 500W PSU？
唔係一蚊一W嘅牛真係無膽用

其實唔差

不過低階牛我鐘意corsair vs450

貪佢夠足火 同埋真係平

再平d 既都有既 不過唔講啦

唔會爆炸？

其實電腦節硬件會唔會真係有優惠 ssd果啲

GTX 760跳樓大減價 超高階顯示卡 只售$1500

其實低階牛 你只要唔好長期俾佢推高watt 數

其實冇乜問題

姐係文書機

Ok...

想買三張呢d高階顯示卡玩SLI

諗吓都射咗

如果想買粒新u 係咪都不如砌過部 ?
想問下其他巴打 1050TI 同 GTX 1060 邊隻好d? 係咪都係屬於d 中階既display card? 要夾我呢電腦效能既mon 係咪求其執隻平moon 都分別唔大？

悠二巴有超頻教學未

超高階打機組合i3 3XXX
GTX 750
4GB DDR3

4gb ddr3 唔係人人用到

其實56k夠用

今日忽發奇想

與其升1080ti

不如拮多張1080

反正塊板support

啱啱落咗單
唔知禮拜三送唔送到嚟

我岩岩都係悠巴到落左單, 等EMAIL之後先比錢?

我揀貨到付款

點解既，加50噃

有啲Game唔support SLI

我知

但support時出4k performance 好好多

的確 但好似BF4咁SLI performance差過單張

算啦，我都係搞事啫

有精神打吓機好過

呢個月買咗Bioshock infinite, sniper elite 3, crysis 3, sleeping dogs, witcher 3, grid 2, project cars, mankind divided, Hellbalde

不過畫面唔係最靚的bioshock infinite反而最得我心

Crysis
4k應該得30fps

劇情

又唔係喎 SLI有60喎

呢隻我的推1080 all max 都夠力

換咗u後project cars都好咗好多，只係比賽初期多車的雨境會跌到得返四十幾，其他時間都好ok

btw,未試過做master race原來乜都開full max d 畫面可以靚得咁交關

呢部腦無白砌

嗱，咪劇透我呀，我玩得好少咋

不過bioshock 由1我已經好鍾意

玩witcher 3 開hairworks係咪又白痴又折墮

開低仲核突過唔開 開高係靚但-20fps

一係唔開，要開一定係開高

其實頭髮我覺得柒過唔開

但怪獸毛髮開咗係靚咗

-20fps都無問題 run得好順

960開中低已經喊出黎

其實堆毛係逼你d強逼症患者換咭啫

大多數人都話係gimmicks

同埋benchmarks 一般都唔開hairworks

有優惠嗰陣3舊水都唔買
抵你彈機

無理由再買電腦版

等年頭買Volta

電腦短嗶5聲
用緊asrock z77 pro4 atx底板，
擦過ram金屬片同換底版圓餅電池都唔得，應該係壞cpu。

粒Intel CPU五年前買，Ingram micro做保養，應該過哂保養期，點做好?

我唔熟電腦，攞落樓下比人check算?

想問問各位老母板點揀 小弟未試過自己搞電腦嘢，上網睇list再自己組咗條List。用Ryzen 1600x配1070，應該點揀板好？另外板同Case又會唔會唔Compatible?

另外追post見到有巴打話用intel潛力好過AMD，咁揀返intel又會唔會好啲？

CPU轉1600配B350板

自行研究啦

世界大戰大戰架喇

6k list
CPU: Intel i5-7500 Kaby Lake $1428
MB: Gigabyte B250G Gaming 5 $835
RAM: G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16S-8GISB DDR4 3000MHz 8GB (1x8GB) RAM 530
Display Card: MSI GTX1060 X 6GB 2700
HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 315
PSU: Antec EAG-550 Pro 550W 80Plus Gold Canle Management 599
Case: Sharkoon M25-W 370

OW 中高 火影storm4 Nier中高
呢個list得唔得？
Display card如果想慳少少可以換邊張？

打機就買多條RAM啦
另外呢堆野你夾個轉轉碟HDD又係唔知點

本身有個SSD用
呢個用黎做backup
Display Card 轉MSI 1050ti 4GB, ram變兩條點睇

條ram可以轉2400，慳幾十

用ryzen

想問下B350想玩超頻有無好推介？
定直接用X370會比較好
筆直4000
要買U、MB同RAM

有果陣已經三周目

ps4畫質咁低

請咁多位巴打幫幫手
屋企岩岩有人搬走（帶走埋電腦）
我將自己部機由原位拆出黎裝去另一張枱度，
跟住就好似上面張圖咁
入唔到win10
Bios detect唔到ssd/hdd
但係插左隻win10手指去到揀drive裝window果度又見到ssd/hdd
但係全部drive都係裝唔到既（好似係格式問題GPT）
想入安全模式又入唔到，插住隻win10手指揀repair computer 果度無入安全模式既選擇。
試過重插ssd/hdd既sata 線同電源線都係唔得

希望巴打可以幫幫手

最新情況
開機入bios之前個畫面
我揀左開機menu
有4格
1）dvd
2) 空格
3） 唔記得
4）我原本隻ssd
我手多多禁左第二格，但係竟然變左開到機

yes
夠$更係上1060
1060夠推1080p moon

用開想堅持intel
Display轉3gb/gtx1050ti 4gb係咪好不智

極度

你想出年部機變左做i3級數就去啦
3GB

1060 6gb已經好基本

寧願你平用1050ti
出年再換

仲要用i5如果用埋1050ti出年可能成部換

想問下講左8700k 支唔支援舊board未

7000 budget
主打csgo ，但都希望打到大作中等畫質up
求list

有冇巴打幫手

CPUAMD RYZEN R5 1600MotherboardGigabyte GA-AB350M-GAMING 3RAMGALAX HOF Series 16GB (2x8GB) DDR4 3200MHz C14Display CardGigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE 6GB GDDR5HDDWD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5SSDKingston SSDNow UV400 Series 240GB SATA 3PSUAntec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450WCaseSharkoon 勁風者 VG5-W ATX — Blue LED
呢個list有冇到西走多餘嘢

應該唔得
Intel代代過左就變孤兒仔

屌你呀 痴撚到1999

BTW,ryzen超ram有巴打講過好煩
記得佢地有隻ram話幾好 唔記得邊隻
牛又係450W 你係咪諗住唔升架喇？

450w

GTX Gaming 1060 3GB 同 6GB分別大唔大？

CPU AMD RYZEN R5 1600

Motherboard Gigabyte GA-AB350M-GAMING 3

RAM GALAX HOF Series 16GB (2x8GB) DDR4 3200MHz C14

Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE 6GB GDDR5

HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5

SSD Kingston SSDNow UV400 Series 240GB SATA 3

PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W

Case Sharkoon 勁風者 VG5-W ATX — Blue LED
sorry重貼

真係新手，巴打有咩提議即管改list,盡量唔好over 7500 ,係度講聲多謝先

大

料u轉i7會否更好

火牛就升550

又黎i7/1600
巴打會引戰架喎 你講埋用黎做乜先好喎

上面講咗打機，利申冇信仰

打機可以轉7700k嘅 不過ram唔知sup唔support到

聽講ryzen食ram

如果係咁既話我原list加多條8gb ram係咪已經夠？
個list左抄右抄抄番黎

唔太大

咁點

移申多次本身有個ssd 所以個list無

依家最少都4gb 顯示卡啦

之前有巴打講過intel板有限條ram最多去到幾多MHz

我係指3GB vram 唔同架

完全唔識，對唔住

B250板得2400
要z板先超到

咁又過7500

真係4c8t i3 既話係連i3都不如

不過intel用高頻ram 效果冇ryzen咁顯著
所以intel中低階 配2133/2400就得

低階i3係4c4t

你又啱

有無巴打可以幫下手

可唔可以改下我上面個list,感激不盡

巴打可唔可以改下個list

Ryzen 1600 配 1060 同 1070 分別有幾大？本身條list跟1070，但想cut 少少 budget。打機OW PUBG嗰類嘅performance會差幾遠？

有無人試過B350F 新BIOS

Version 0809
2017/08/115.75 MBytes
ROG STRIX B350-F GAMING BIOS 0809
1. Enhance Memory Compatibility for Ryzen CPU
2. Improve LAN stability before entering to OS

一改會過$7500

好撚大
PUBG你當一個有時跌破60 一個穩定60嘅分別

二黎我唔熟Intel野
幾年無接觸

依條最近嘅
可以見到1070喺絕大部分時間都過60fps
而1060有時會到五十幾

呢條 ryzen list ok了
Ssd可以考慮轉mx300 275gb
火牛配1060 450w ok冇問題
但如果你遲下會升級一個grade上 xx70 就550w好啲

Intel list 就轉 i7-7700 b250m 2133hz 16gb ram
其他不變 價錢應該貴啲

睇你想要咩

降ram同老母板升火牛同1070有冇得諗

但8GB ram玩2017 3A大作可能唔夠

降完最好快啲補返
不過降ram 得gskill aegis 8gb
唔知行唔行得足
要問下其他巴打

你指16gb->8gb
定指降頻？

所以我原list係6gb vram嫁
只係想知原list本身有咩可改善地方

你塊板好似最多行到二千幾MHz
而且你又要用i5等年頭出八系i3都勁過你
結論:條list有問題 有三個解決方法
一.用Ryzen
二.等八月尾Intel發佈8系(應該年頭出)
三.你依家去買i5到時後悔

CPU AMD RYZEN R7 1700
Motherboard Asus Prime ROG Strix B350-F Gaming
RAM GALAX HOF Series 16GB (2x8GB) DDR4 3200MHz C14
Display Card MSI GeForce® GTX 1070 GAMING X 8GB GDDR5
HDD ---
SSD Samsung PM961 Polaris 256GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-550 550W
Case 未諗好

個list 有d 問題想問下咁

我個moon 用緊144hz 1440p
係咪最好 用r7 1700?

ram 如果我唔識超 係咪買低D MHz, 定佢自動幫我超上去?

m.2 既ssd 裝window 果陣 setup 對比起普通ssd 有無唔同?

case 400c or Antec P8 揀邊隻好 , 因為 想 cpu cooler 用d14or15 驚唔夠位放,最想係有 側透 同埋執線方便

開都未開呀

利申：新手，有錯請指出

電腦問題求求解
話說近排玩lol有時(兩三個鐘一次咁上下)會freeze畫面之後要去工作管理員terminate咗佢再開先得
平時做其他嘢/其他game都冇呢個問題，不過留意到當同時做幾樣嘢嗰陣cpu會上到100%之後疾疾哋咁，係咪屬於cpu老化定咩
i5 2400
gtx950 2gb
8 GB RAM 1333mhz
另外如果upgrade只up板u ram，繼續用舊顯示卡，會否不智

400c裝到

1. freeze畫面通常係DISPLAY CARD問題, CHECK下溫度
2. I5 2400係咁上下, 始終都一段時間, 二手收粒I7 可以玩多排
3. DISPLAY CARD夠用可以唔換住, 唔影響你UPGRADE

咁 r5 1600 配 1080 定 r7 1700 配1070 性能會好D?

你打機定多工剪片為主

1440p 144hz 要用1080ti先推得盡

打機多 唔剪片 moon 144hz 1440p

LM

係...用緊144hz 1440p 1080ti

不過我粒U唔多掂 就快要砌新機

屌你班土豪驚閪咩

打機用I7會唔會好啲
驚你砌完話FPS唔夠盡

2k ryzen 追到啦

係喎. 唔係1080P

要放左粒6500先

痴線你全部野咁貴但竟然用6500

上年既機 本來用緊1060 6gb 過幾日去轉ryzen先 舊機放唔出就擺樓下廳打機用

請唔請工人

如果有限既筆直內 r5 1600 1080 定 r7 1700 1070

巴打你咩mon

xb271hu

我就後者，等Volta

其實1600唔會點bottleneck 1080

升Display方便過你升粒U

想問問邊張顯示卡可以穩定出到2k 黎打pubg?
雖然都係開全低黎打

我部電腦list
ryzen 5 1600
8gb ram ddr4 3000 x2
asus prime b350m-a
520w 火牛

thanks

Resolution上2k/4k 其實係張display bottleneck 緊

未有詳細資料 不過外國佬係咁講

有冇人已經整裝待發準備入手vega

想請教下各位如果要由電腦程式控制case fan既燈效 係咪就算4pin 都要加埋controller先得呢？(定完全唔關事 )

咁如果我想用 "Corsair SP120 RGB LED High Performance 120mm PWM " 依隻case fan 但又想係電腦都控制佢RGB既顏色 有D咩方法呢 感謝

Vega 不了
56吸引過64
不過得1070 lvl

Sp120 唔係有個remote比你控㗎咩

得REMOTE控, 冇SOFTWARE
想SOFTWARE控咪玩NZXT

56吸引啲？此話何解？

bottleneck 係咪解 打機果陣 張gpu 使用率未full load?

價位嚟講
56同1070比 打和
64同1080比 食太多電 n卡勝

1700+1070 玩主流遊戲開high情況下穩行唔到144

利申： 1700@3.8+1070+2k 144moon

係freesync呀 哈利

64好似平過1080少少
電嘅話都係多啲電費啫
加上Freesync平過g sync
最重要有信仰加持

lol應該得

你隻牛夠唔夠推先，起碼750w

講清楚些少
我意思係大作
唔包踩地雷呢類遊戲

除左freesync同信仰 我諗唔到有咩理由買

意思係叫你慳返 2k玩1070但要144
至少都1080啦

唔夠 打算上網買完vega再出去買
btw1600+64換750w就夠？

呢兩個理由仲未夠？

AMD

咁要買限量版先夠

999

1000